<strings>
  <string key="humans_description"
  en = "Humans - The youngest race in the galaxy. They explore the stars continually, in an effort to expand their own knowledge of the universe's laws. However, humans have not forgotten their pragmatic ways, as each step they take in the depths of space brings dozens more human-colonized planets."
  ru = "Люди - самая молодая во всём галактическом рукаве раса. Активно изучают звёздные системы, стремясь расширить собственные знания о законах вселенной. Не забывают они, однако, и о прагматичных целях: каждый шаг в глубины космоса приносит человечеству десятки колонизированных планет." 
  />
  <string key="borguzands_description"
  en = "Borguzands - A bio-organic race that follows a biological development path. Destructive weapons, spaceships and living cities that cover entire planets are all the result of centuries of Borguzands genetic evolution. Although they have now reached a practical ideal, their natural aggression, enshrined in their cult-like beliefs, is the cause of regular clashes and ongoing military maneuvers."
  ru = "Боргу'занды - раса, следующая по биологическому пути развития. Разрушительное оружие, космические корабли и живые, занимающие всю площадь планет, города - плод многовековой генной эволюции, в которой боргу'занды достигли практического идеала. Природная агрессивность расы, возведённая в культ абсолюта, является причиной регулярных боевых столкновений и непрекращающихся военных манёвров." 
  />
  <string key="criptizids_description"
  en = "Kriptizids - One of the oldest space-faring races. Their agents pursue seemingly obscure objectives, maintaining a cold neutrality that borders on animosity. The outstanding feature of this semi-material race is its secrecy: Kriptizids refuse to reveal any unnecessary information about themselves and their planets."
  ru = "Криптизиды - одна из древнейших рас, населяющих космос. Представители криптизидов преследуют малопонятные остальным расам цели, поддерживая 'холодный', граничащий с враждебностью, нейтралитет. Отличительной чертой полуматериальной расы является закрытость: криптизиды скрывают любую информацию о себе и о своих планетах." 
  />
  <string key="darthtribe_description"
  en = "Darth Tribe Workshop ships are all about long-range battles. 'Fast or blast' is the motto of their pilots, who are able to inflict the maximum amount of damage in the minimum time. The ships produced by this workshop are able to overrun their foes but at the cost of the weak hull. The constructors of the workshop applied all their knowledge to produce supreme support vehicles, which are still in high demand on any battle field."
  ru = "В разработке космических кораблей проектной мастерской Darth Tribe всегда делался упор на бои на дальней дистанции. 'Быстрый или мёртвый' - вот девиз пилотов этой мастерской, настоящих гениев военных действий, наносящих максимум урона за минимум времени. Высокая скорость позволяет кораблям Darth Tribe быстро уходить от преследователей, и это обосновано в первую очередь тем, что за колоссальный урон пришлось заплатить обшивкой, слабо защищающей от повреждений. Конструкторы Darth Tribe вложили все свои знания и опыт в разработку кораблей, незаменимых на поле боя в качестве огневой поддержки - именно поэтому популярность этих кораблей до сих пор не сходит на нет." 
  />
  <string key="redeye_description"
  en = "Every ship produced by the Red Eye Workshop is the work of thousands upon thousands of the most talented engineers and scientists in the field of the ultra-strong materials and military defenses. It's their design which is used in the most durable ships available. They always place reliability of ship systems and hull durability above everything else, which often results in slower speed and lower firepower. Nevertheless, a high number of surviving ships in every military conflict are ones produced by this particular workshop."
  ru = "Космические корабли проектной мастерской Red Eye - плод неутомимой работы тысяч талантливых инженеров и учёных, занятых в сфере обороны и исследования сверхпрочных материалов. Их разработки легли в основу производства кораблей, имеющих славу практически неуязвимых боевых машин. Мастерская всегда делала ставку в первую очередь на надёжность бортовых систем и прочность обшивки, подчас жертвуя скоростью или боевой мощью, но в столкновении с противником у кораблей Red Eye нет равных по проценту выживших." 
  />
  <string key="equilibrium_description"
  en = "People working at the Equilibrium Workshop are peace-loving, which is also a distinguishing feature of their ships. They produce remote-controlled maintenance modules which resulted in the breakthrough in shipbuilding. The galaxy map will never be the same again thanks to new tactical implementations available to every fleet. Yet it would be a mistake to think that the ships produced by this workshop are all about peace: they have quite a few weapons available to help fight any opponent."
  ru = "Конструкторы проектной мастерской Equilibrium всегда отличались миролюбивым нравом, что не могло не отразиться на космических кораблях, вышедших из их доков. Именно этой мастерской принадлежит разработка дистанционных ремонтных модулей, совершивших настоящий прорыв в кораблестроении и перекроивших карту галактики благодаря множеству новых тактических построений, ставших доступными боевым флотам. Однако было бы большой ошибкой думать, что пилоты Equilibrium беззащитны - конструкторы позаботились об оснащении кораблей этой мастерской оружием, способным сдерживать натиск противника." 
  />
  <string key="bigbang_description"
  en = "The Big Bang Workshop motto is 'The bigger, the deadlier, the better!' Their ships were among the first to reach for the stars during humanity's expansion into space. They are treated as the invincible vanguard of the Federation Fleet even now, as they can still strike horror into their foes. The workshop puts firepower and relatively high speed above range of fire or hull durability, and yet their ships are still one of the best among their class."
  ru = "Проектная мастерская Big Bang была сформирована из военных инженеров, руководствующихся при разработке новых космических кораблей принципом 'Опаснее. Мощнее. Смертоноснее'. Корабли Big Bang были на передовой во времена человеческой экспансии в космосе, и до сих пор за ними сохранилась слава непобедимого авангарда флота Федерации, наводящего ужас на противников одним своим видом. Конструкторы мастерской жертвуют прочностью обшивки и дальностью стрельбы в обмен на значительное огневое превосходство и сравнительно большую скорость, однако их корабли всё равно считаются одними из лучших в своей нише." 
  />
  <string key="rakhgals_description"
  en = "Rakhgals - the ultimate warriors, built for warfare. A true incarnation of Borguzand aggression and strength, bastion of the state, and its main driving force. Millennia of selection and modern genetic modifications turned Rakhgals into killing machines. After their birth, Rakhgals are left on their own: physiologically self-sufficient, sooner or later they follow their instincts and engage in fights and clashes. Those who survive after several years of constant fighting earn the right to training at special training facilities where they are taught control and conscious management of their aggression. At present Rakhgals are the first-choice candidates for elite combat squads and the most privileged group in Borguzand society."
  ru = "Рахлагы - совершенные воины, созданные для битв. Это воплощение агрессивности и силы боргу’зандов, оплот государства и его основная движущая сила. Тысячелетия селекции и внедрение современных генных модификаций сделали рахгалов настоящими машинами для убийства. После рождения рахгалов обычно оставляют на произвол судьбы: физиологически самодостаточные, рано или поздно они поддаются инстинктам и начинают ввязываться в беспорядочные драки и столкновения. Те, кому удаётся остаться в живых после нескольких лет непрерывных битв, заслуживают право пройти обучение в специальных центрах подготовки, где рахгалов обучают контролю и сознательному управлению агрессией. На данный момент рахгалы - желанные кандидаты на вступление в элитные боевые отряды и наиболее привилегированная прослойка боргу’зандского общества." 
  />
  <string key="phelpars_description"
  en = "Phelpars - warriors, excellent at long-range fights. They have travelled a long evolutionary road almost without any genetic modifications. This is why the colony is considered a model race, but in fact they are in the minority giving way to the merciless progress in the face of genetic engineers and their creations. Smart and resourceful, they are extremely effective in situations where straightforward soldiers or fearful scientists fail. Their outstanding firepower allows the colony to easily dispatch enemies, while their high speed facilitates swift evasion of enemy fire without endangering their relatively weak armor."
  ru = "Фелпары - воины, прекрасно проявляющие себя в боях на дальней дистанции. Фелпары проделали длинный эволюционный путь, практически не подвергаясь генным модификациям, за что эту колонию считают чуть ли не эталоном расы, однако на деле они остались в меньшинстве, уступая неумолимому прогрессу в лице генных инженеров и их творений. Сообразительные и изворотливые, они необычайно эффективно действуют в тех ситуациях, где прямолинейные воины или опасливые учёные терпят поражение. Выдающаяся боевая мощь позволяет колонии шутя расправляться с противниками, а высокая скорость - оперативно уходить из-под направленного огня, не подвергая опасности сравнительно слабую броню." 
  />
  <string key="zoards_description"
  en = "Zoards - the gene-modified race of engineers and scientists, conquerors of the future. Their intellect is much higher than any other Borguzand, which is why they are in charge of the most critical tasks. They create the ultimate society by modifying the genes of their people. They possess every skill and function needed for survival. Their research is not purely biological: they use technological devices found during their travels as well. Of all the races, these are the most technologically advanced. They can adapt to any situation and support a large Borguzand fleet."
  ru = "Зорды - учёные и инженеры, результат тщательнейшего отбора и генных модификаций, вершители будущего. Их интеллектуальный потенциал значительно превосходит возможности других боргу’зандов, именно поэтому зорды занимаются весьма ответственным и важным делом - сложными генными преобразованиями и созданием идеального общества, где каждый его член - совершенный биологический механизм, наделённый всеми необходимыми для выживания и развития функциями. Зорды в своих исследованиях опираются не только на биотехнологии, но и на адаптированные технические устройства, добытые в результате столкновений с другими расами. Это наиболее технологичные существа, способные подстраиваться под меняющиеся обстоятельства и оказывать поддержку другим кораблям боргу’зандского флота." 
  />
  <string key="lerjees_description"
  en = "Lerjees - the leaders of the Borguzand. They were created to command fleets large and small. They have quick reflexes and high stress tolerance which results in their ability to act efficiently in any critical situation. Their heavy armor enables them to survive even the deadliest of blows, but their strength is much lower than a typical Borguzand. In the heat of battle, you are most likely find them commanding and raising the morale of the fleet, rather than actually fighting. Every member has the right to earn a place in the Command of the United Borguzand Fleet, while the rest of the races aren't so lucky. They can only hope for a place in the Command ranks only if they achieve something truly extraordinary. All this is stipulated in the Special Service Regulations."
  ru = "Лержи - лидеры расы боргу’зандов. Они созданы специально для командования флотами различной численности и предназначения. Лержи отличает высокая скорость реакции, стрессоустойчивость и умение эффективно действовать в критических ситуациях. Крепкая броня позволяет выживать после таких ударов, которые бы уничтожили воина, однако сила атаки у лержи гораздо ниже - ввязываясь в гущу сражения в открытом космосе, они скорее воодушевляют союзников и управляют объединёнными силами, нежели отдаются ярости битвы. Каждому лержи при наличии значительных боевых успехов обеспечено место в командном составе объединённого флота боргу’зандов, в то время как другие кланы имеют право находиться в нём лишь в исключительных случаях, прописанных в Специальном уставе." 
  />
  <string key="yshuar_description"
  en = "The Yshuar League is rarely seen in the thick of it. Their skills require a high level of concentration and almost surgical precision, which is difficult to find in the midst of the battle. First-rate snipers, deadly assassins - that's how they are known among friends and foes impressed by their skills. Members of this race are arrogant and quite conservative to say the least. The fact that they obey the Yshuar Codex to the letter only reinforces this opinion among other Kriptizid races. The Yshuar themselves find such qualities extraordinary and are trying to improve them in the young blood. Their fleet consists of ships large and small, and all of them are equipped with advanced targeting systems and powerful precision cannons. This is why anyone can spot them on the battlefield. "
  ru = "Лига Ишуар редко выступает на передовую: умения её членов требуют сосредоточенности и хирургической точности, которой невозможно достичь в хаосе боя. Первоклассные снайперы, безжалостные ликвидаторы - так называют их и сородичи, и противники, впечатлённые мастерством Ишуар. Представители этой знаменитой лиги слывут высокомерными и замкнутыми консерваторами, а безоговорочное следование Кодексу Ишуар лишь укрепляет подобное мнение среди криптизидов. Сами же Ишуар считают подобные качества незаменимыми в их деле, пестуя их в новичках. Корабли Ишуар могут варьироваться по форме и длине, однако все до одного оснащены самыми современными системами наведения, высокоточными прицелами и мощными пушками, по которым их и распознаёт неприятель." 
  />
  <string key="krolro_description"
  en = "The Krol Ro League consists of only the most daring experimentalists, able and willing to sacrifice anyone and anything in the name of science. Their free time is spent on further modifications of their fleet and weapons, which they immediately test in battle. Their effectiveness grows, making them a race to be reckoned with! Their passion for everything new and shiny is seen in the their fleet: strange forms and extraordinary armor outside, and numerous deadly weapons such as close-range gravidestroyers concealed beneath it. "
  ru = "В лигу Крол Ро принимают лишь отчаянных экспериментаторов, готовых положить свою и чужую жизнь на алтарь науки. Свободное время они посвящают экспериментам над собственным оружием и кораблями, а результаты этих экспериментов проверяют в бою. Эффективность лиги непрестанно возрастает, делая Крол Ро настоящими гениями войны. Страсть к использованию передовых и инновационных технологий можно без труда проследить даже по кораблям Крол Ро: причудливые формы необычайно прочных летательных аппаратов и капсул скрывают множество видов вооружения, среди которых преобладают гравидеструкторы ближнего боя." 
  />
  <string key="arlen_description"
  en = "Doing the impossible - that's how one can describe the Arlen League. Even though their fleet is not among the fastest or most deadly, their ability to repair and improve ships is extraordinary. Unmatched expertise in restoration technologies and in-depth knowledge of ships' electric and energy systems are a few perks that make them essential players in every tactical formation. The ease with which they fix even the most damaged ship fills their foes with fear!"
  ru = "Делать то, что другим кажется невозможным - вот основное предназначение лиги Арлен. Пусть корабли лиги не слишком сильны в вооружённом противостоянии, однако никто не сможет сравниться с Арлен в задаче экстренного восстановления боеспособности союзных кораблей непосредственно во время боя и повышении характеристик бортовых систем. Непревзойдённое владение новейшими технологиями ремонта и знание тонкостей работы бортовой электроники и энергосистемы делает лигу неизменным участником всех тактических построений, а лёгкость, с которым Арлен восстанавливает, казалось бы, уже уничтоженный корабль, внушает противникам трепет." 
  />
  <string key="dyneira_description"
  en = "A taste for a close-range warfare is a distinguishing feature of the Dyneira League. Their impressive firepower could win every battle if not for a fact that it functions on extremely short range. They compensate for this shortcoming with super-powerful engines, surprising given the sizes and weight of their dreadnoughts. Their battle endurance is legendary among their foes."
  ru = "Тяга к ведению боевых действий на короткой дистанции - отличительная черта лиги Динейра, о которой знают далеко за пределами территорий криптизидов. Внушительная боевая мощь Динейра могла бы решить исход практически любого боя в их пользу, если бы не то обстоятельство, что эффективность орудийного огня лиги стремительно убывает с увеличением расстояния до корабля цели. Компенсируется это сверхмощными двигателями, способными достигать невероятных для таких тяжёлых и бронированных кораблей скоростей. Стойкость, которую Динейра проявляют в бою, поражает даже искушённых противников." 
  />
</strings>