<strings>
  <string key="humans_description">
    Люди - самая молодая во всём галактическом рукаве раса. Активно изучают звёздные системы, стремясь расширить собственные знания о законах вселенной. Не забывают, однако, и о прагматичных целях: каждый шаг в глубины космоса приносит человечеству десятки колонизированных планет. 
  </string>
  <string key="borguzands_description">
    Боргу'занды - раса, следующая по биологическому пути развития. Разрушительное оружие, космические корабли и живые, занимающие всю площадь планет, города - плод многовековой генной эволюции, в которой боргу'занды достигли практического идеала. Природная агрессивность расы, возведённая в культ абсолюта, является причиной регулярных боевых столкновений и непрекращающихся военных манёвров. 
  </string>
  <string key="criptizids_description">
    Криптизиды - одна из древнейших рас, населяющих космос. Представители криптизидов преследуют малопонятные остальным расам цели, поддерживая "холодный", граничащий с враждебностью, нейтралитет. Отличительной чертой полуматериальной расы является закрытость: криптизиды скрывают любую информацию о себе и о своих планетах. 
  </string>
  <string key="darthtribe_description">
    Проектная мастерская "Darth Tribe" ещё до космической эпохи специализировалась на ракетах, поэтому с началом колонизации космоса конструкторы углубились в проектировку кораблей, оснащённых ракетными установками. Их корабли имеют хорошую защиту и могут поражать цели на больших, даже по космическим меркам, расстояниях. Впрочем, за дальность стрельбы и солидный урон приходится платить скоростью и маневренностью: тяжёлые и громоздкие корабли "Darth Tribe" вряд ли смогут угнаться за своими быстрыми собратьями.
  </string>
  <string key="redeye_description">
    Конструкторы мастерской "Red Eye" сделали ставку на лазеры. Их оружейные установки бьют дальше ракетных и наносят урон практически мгновенно, что чрезвычайно эффективно в бою с манёвренными судами. Мастерская "Red Eye" по праву считается лучшей среди прочих разработчиков лазерного оружия, однако её кораблям присущи такие недостатки как низкая скорость вкупе с малой манёвренностью. Проектировщики вот уже 150 лет обещают исправить эти недостатки, однако никто из тех, кто слышал эти обещания в первый раз, так и не дожил до их выполнения.
  </string>
  <string key="equilibrium_description">
    Конструкторы проектной мастерской "Equilibrium" решили уравновесить все показатели и найти "золотую середину". Их корабли имеют усреднённые показатели всех базовых модулей и характеристик и чаще всего оснащаются плазмомётами. Отличительной особенностью является возможность производить дистанционный ремонт поврежденных кораблей и накачивать энергией силовые поля на огромных расстояниях.
  </string>
  <string key="evasive_description">
    Долгие годы усилия конструкторов из мастерской "Evasive" были направлены на совершенствование топливных и ходовых систем, а также на многочисленные улучшения характеристик двигателей. Увлеченность сыграла с конструкторами злую шутку - в быстрых и манёвренных кораблях не нашлось места для установки полноценной брони и мощных оружейных систем. Удел "Evasive" - стандартный корпус и слабосильные деструкторы, что, впрочем, не смущает самих конструкторов, никогда не позиционировавших свои корабли в качестве машин для разрушения.
  </string>
  <string key="bigbang_description">
    Корабли, выходящие из доков мастерской "Big Bang", предназначены для ведения боя на ближних дистанциях: они оснащены современными двигателями, позволяющими сокращать расстояние до цели за считанные секунды, и импульсными пушками - оружием небольшого радиуса действия, но большой разрушительной силы.
  </string>
  <string key="serenity_description">
    До космической эпохи все конструкторы проектной мастерской "Serenity" были заняты разработкой в сферах, далёких от военных, поэтому их корабли хоть и оснащаются средней мощности орудиями, но предназначены не для боевых, а для мирных целей. Медлительные и неповоротливые исполины "Serenity" могут перевозить тысячи тонн груза, и за его сохранность не придётся волноваться: специализированные плиты корпуса и усиленные силовые поля - гордость конструкторов! - обеспечивают кораблям достаточную, даже для опасных зон космоса, защиту.
  </string>
  <string key="rakhgals_description">
    Рахгалы (Rakhgals) - совершенные воины, созданные для битв. Это воплощение агрессивности и силы боргу’зандов, оплот государства и его основная движущая сила. Тысячелетия селекции и внедрение современных генных модификаций сделали рахгалов настоящими машинами для убийства. После рождения рахгалов обычно оставляют на произвол судьбы: физиологически самодостаточные, рано или поздно они поддаются инстинктам и начинают ввязываться в беспорядочные драки и столкновения. Те, кому удаётся остаться в живых после нескольких лет непрерывных битв, заслуживают право пройти обучение в специальных центрах подготовки, где рахгалов обучают контролю и сознательному управлению агрессией. На данный момент рахгалы - желанные кандидаты на вступление в элитные боевые отряды и наиболее привилегированная прослойка боргу’зандского общества.
Оружие: шипы (ближний бой, физический урон)
Скорость: выше средней
  </string>
  <string key="phelpars_description">
    Фелпары (Phelpars) - торговцы и разведчики боргу’зандов. Традиционно они считаются наименее уважаемыми членами боргу’зандского общества, без которых, тем не менее, оно перестало бы эффективно функционировать. Фелпары проделали долгий путь от клейма генетического брака до важной, а иногда и незаменимой социальной ячейки. Сообразительные и изворотливые, они прекрасно справляются в тех ситуациях, где прямолинейные воины или опасливые учёные терпят поражение. Сравнительно небольшая скорость не мешает фелпарам собирать и анализировать информацию о неприятеле, чтобы в дальнейшем передать её учёным и генным инженерам, а крепкая броня защищает от чужой агрессии. 
Оружие: кислота (дальний бой)
Скорость: низкая
  </string>
  <string key="zoards_description">
    Зорды (Zoards) - учёные и инженеры, результат тщательнейшего отбора и генных модификаций, вершители будущего. Их интеллектуальный потенциал значительно превосходит возможности других боргу’зандов, именно поэтому зорды занимаются весьма ответственным и важным делом - сложными генными преобразованиями и созданием идеального общества, где каждый его член - совершенный биологический механизм, наделённый всеми необходимыми для выживания и развития функциями. Зорды в своих исследованиях опираются не только на биотехнологии, но и на адаптированные технические устройства, добытые в результате столкновений с другими расами. Это наиболее технологичные существа, способные подстраиваться под меняющиеся обстоятельства и оказывать поддержку другим кораблям боргу’зандского флота.
Оружие: физула (дальний бой)
Скорость: средняя
  </string>
  <string key="lerjees_description">
    Лержи (Lerjees) - лидеры расы боргу’зандов. Они созданы специально для командования флотами различной численности и предназначения. Лержи отличает высокая скорость реакции, стрессоустойчивость и умение эффективно действовать в критических ситуациях. Крепкая броня позволяет выживать после таких ударов, которые бы уничтожили воина, однако сила атаки у лержи гораздо ниже - ввязываясь в гущу сражения в открытом космосе, они скорее воодушевляют союзников и управляют объединёнными силами, нежели отдаются ярости битвы. Каждому лержи при наличии значительных боевых успехов обеспечено место в командном составе объединённого флота боргу’зандов, в то время как другие кланы имеют право находиться в нём лишь в исключительных случаях, прописанных в Специальном уставе.
Оружие: о-ритм (ближний бой, физический урон)
Скорость: ниже средней
  </string>
  <string key="yshuar_description">
 Лига Ишуар (Yshuar) редко выступает на передовую: умения её членов требуют сосредоточенности и хирургической точности, которой невозможно достичь в хаосе боя. Первоклассные снайперы, безжалостные ликвидаторы - так называют их и сородичи, и противники, впечатлённые мастерством Ишуар. Представители этой знаменитой лиги слывут высокомерными и замкнутыми консерваторами, а безоговорочное следование Кодексу Ишуар лишь укрепляет подобное мнение среди криптизидов. Сами же Ишуар считают подобные качества незаменимыми в их деле, пестуя их в новичках.
Корабли Ишуар могут варьироваться по форме и длине, однако все до одного оснащены самыми современными системами наведения, высокоточными прицелами и мощными пушками, по которым их и распознаёт неприятель.
Оружие: Возмездие Ишуар (по принципу действия - аналог гравидеструктора, меняет вектор гравитации в узком силовом луче и подвергает многократным перегрузкам всё, что в него попало)
Скорость: ниже средней
Броня: средняя   
  </string>
  <string key="krolro_description">
    В лигу Крол Ро (Krol Ro) принимают лишь отчаянных экспериментаторов, готовых положить свою и чужую жизнь на алтарь науки. Свободное время они посвящают экспериментам над собственным оружием и кораблями, а результаты этих экспериментов проверяют в бою. Эффективность лиги непрестанно возрастает, делая Крол Ро настоящими гениями войны. Страсть к использованию передовых и инновационных технологий можно без труда проследить даже по кораблям Крол Ро: причудливые формы летательных аппаратов и капсул скрывают множество видов вооружения, среди которых преобладают межпространственные ключи, и вспомогательные приспособления, незаменимые как в ближнем, так и в дальнем бою.
Оружие: МК (межпространственный ключ, затягивает часть попадающей в луч материи в подпространство с заданными условиями)
Скорость: ниже средней
Броня: прочная
  </string>
  <string key="arlen_description">
    Делать то, что другим кажется невозможным - вот основное предназначение лиги Арлен (Arlen). Пусть корабли лиги не слишком сильны в вооружённом противостоянии, однако никто не сможет сравниться с Арлен в задаче экстренного восстановления боеспособности союзных кораблей непосредственно во время боя и повышении характеристик бортовых систем. Непревзойдённое владение новейшими технологиями ремонта и знание тонкостей работы бортовой электроники и энергосистемы делает лигу неизменным участником всех тактических построений, а лёгкость, с которым Арлен восстанавливает, казалось бы, уже уничтоженный корабль, внушает противникам трепет. 
Оружие: импульсный преобразователь
Скорость: выше средней
Броня: средняя
  </string>
  <string key="dyneira_description">
    Тяга к ведению боевых действий на короткой дистанции - отличительная черта лиги Динейра (Dyneira), о которой знают далеко за пределами территорий криптизидов. Внушительная боевая мощь Динейра могла бы решить исход практически любого боя в их пользу, если бы не то обстоятельство, что эффективность орудийного огня лиги стремительно убывает с увеличением расстояния до корабля цели. Компенсируется это сверхмощными двигателями, способными достигать невероятных для таких тяжёлых и бронированных кораблей скоростей. Стойкость, которую Динейра проявляют в бою, поражает даже искушённых противников. 
Оружие: дисраптор (молекулярный дезинтегратор)
Скорость: высокая
Броня: прочная
  </string>
  <string key="molvice_description">
    Лига Молвис (Molvice) - признанные мастера засад и преследований, способные парализовать вражеский флот за считанные мгновения. Это незаменимые помощники в массовых боях, вносящие хаос в работу вражеских бортовых систем, но из-за низкой огневой мощи малоэффективные в столкновении с несколькими противниками. Тем не менее, продвинутые системы маскировки позволяют кораблям Молвис буквально "растворяться в воздухе", вынуждая врагов воевать с невидимкой и создавая лиге славу опасных и неуловимых охотников за головами. 
Оружие: квантовый генератор (мазер - усиление микроволн с помощью вынужденного излучения)
Скорость: средняя
Броня: ниже средней
  </string>
</strings>